
\documentclass[12pt]{article}

\input{preamble.tex}

\begin{document}
    \maketitle

    \section{Milieuproblemen en Historische achtergrond}
    \subsection{Socio-economische data}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Wat waren de aanleidingen voor het ontstaan van de milieubewegingen?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Stijgt het totale energieverbuik nog? Maar...?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Stijgt het energieverbuik per capita?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Is de economische voetafdruk van de totale wereldbevolking groter of kleiner dan de biocapaciteit?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Hoe beschrijf je visgrond en energiegrond in het kader van de ecologische voetafdruk?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Hoe komt het dat als je je ecologische voetafdruk bepaalt via 2 verschillende websites, je niet steeds hetzelfde getal uitkomt} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Hoe kan het dat de oppervlakte die we nodig hebben om te leven groter is dan de beschikbare oppervlakte? Hoe groot zou de fout zijn?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Hoeveel bedraagt de ecologische voetafdruk van de gemiddelde Belg?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Over welke facetten van duurzaamheid gaat dit hoofdstuk?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Wat bedoelen we met "ton olie equivalent" ?} (HOOFDVRAAG)
        \item Wat is het doel van dit hoofdstuk?
        \item Wat is de \textbf{SOE}? Wanneer werd dit opgericht? Wat is de oorzaak van dit ?
        \item Wat is de \textbf{Conference on Human Enviroment}? Nadelen? oplossing van deze nadelen? Acties genomen?
        \item Wat zijn belangrijke gebeurtenissen in \textbf{1972}? Leg uit.
        \item Wat zijn belangrijke gebeurtenissen in \textbf{1973}? Leg uit.
        \item Wat zijn de 2 drivers van het leefmilieuproblematiek? geef voorbeelden van beide.
        \item Na welke gebeurtenis was "business booming" ? Maar.... ?
        \item Wat bedoelt men met kwaliteit en groei? Hoe moet men een bevolkingsgroei afremmen ?
        \item Hoeveel percent van de zwangerschappen is ongewenst?
        \item Leg economische ontwikkeling uit. 
        \item Wat is The Slum Challenge? Leg uit.
        \item Hoeveel percent van het energieverbuik gaat naar personenwagens + vb?
        \item Hoeveel percent van het energieverbuik gaat naar alle transport?
        \item Waarom begonnen we naar alternatieve energiebronnen zoeken?
        \item Geef voorbeelden waarom energieverbuik een enorme impact heeft op het leefmilieu.
        \item Wat is de Ecolosche voetafdruk? Hoe berekenen we dit?
        \item Hoe komt het dat de oppervlakte die we nodig hebben om te leven groter is dan de beschikbare oppervlakte? Hoe groot zou de fout zijn?
    \end{enumerate}
    

    \subsection{Land}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Wat zijn de belangrijkste milieuproblemen van het land? Hoe worden ze veroorzaakt?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Wat is het verband tussen de landproblematiek en de ecologische voetafdruk} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Op welke manieren kan landdegradatie ontstaan?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Wat leer je uit de voedselpiramide?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Hoe verklaar je de verschillende opbrengsten voor woestijnen, estuaria, ...} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Hoe leidt roofbouw tot landdegradatie?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Is er een invloed van de klimaatwijziging merkbaar op het land?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Wat zijn POP's?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Wat regelt de Basel conventie?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Noem en verklaar positieve en negatieve punten van biobrandstoffen.} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Waarom zou jij biobrandstof aanraden of afraden?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Verklaar marktverstoring.} (HOOFDVRAAG)
        \item Wat bedoelt men met "land" ?
        \item Hoeveel van het aardoppervlakte is besteed aan land? 
        \item Waarom is landbouw een probleem geworden voor het milieu?
        \item Wat is degradatie?
        \item Hoe komt het dat we degradatie hebben?
        \item Hoeveel percent van het land is gedegradeerd?
        \item Wat zijn de gevolgen van degradatie?
        \item Wat zijn de belangrijke degradatiemechanismen?
        \item Van waar komt de meeste energie?
        \item Leg voedselpiramide uit op basis van energie? Is dit een efficiënt proces?
        \item Welk dier is het slechtst voor het milieu en waarom?
        \item Bestaad er toevallig een conferentie tegen verwoestijning? JA! de welke?
        \item Hoeveel percent van de drylands zijn gedegradeerd? Wat is de grootste redene?
        \item Wat zijn de duidelijke bewijzen van de klimaatwijziging?
        \item Waarom is ontbossen/ontgronden slecht voor het milieu?
        \item Klimaatwijziging is zeer plaatsafhankelijk, wat zijn de duidelijke wijzigingen in Afrika, Z-Azië, N-Europa, poolgebieden, kleine eilanden?
        \item Wat is urbanisatie?
        \item Is hier een wet voor in belgië? JA! welke?
        \item Waarvoor gebruikt men schaliegas? Is dit giftig?
        \item Benoem enkele maatregelen genomen door de VN.
        \item Waarom is er een tegensrijd in de voedselveiligheid?
        \item Waarom is de vleesproductie slecht voor het milieu?
        \item Wat is de schaal voor voeding voor dieren VS mens?
        \item Hoeveel percent van al het voedsel gaat verloren?
        \item Wat bedoelt men met duurzame voeding?
        \item Wat zijn de belangrijste problemen in Europa?
        \item Hoeveel percent leeft op hoeveel percent van het land in Europa?
        \item Wordt pesticiden gesubsidieerd?
        \item Wat is de Ramsar conventie?
        \item Hoeveel percent van de wetlands is verdwenen?
        \item Is er degradatie door regenval? Hoeveel?
        \item Waarom is oververbouwing een probleem?
        \item Wat gebeurt er in de poolgebieden in verband met het land?
    \end{enumerate}


    \subsection{Bossen}
    \subsubsection*{Inleiding}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Welke functies heeft een bos? Link met Kyoto} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Wat kan een bos bufferen?} ( HOOFDVRAAG )
        \item \textbf{Tot wat leidt het conflict tussen economie en milieu?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Hoe kan je weten of hout uit een duurzaam beheerd bos komt?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Wat betekent 'El Nino, La Nina' ?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Wat regelt CITES?} (HOOFDVRAAG)
        \item Hoeveel percent van het landoppervlak is bos?
        \item Defineer: Bos
        \item Geef soorten bossen en haar percentages van al het bos.
        \item Hoe gaat de ontbossing in Afrika / L-Amerika / Europa / N-Amerika ?
        \item Wat is het verschil tussen een primair en secundair bos?
        \item Wat is het probleem met aangeplante bossen?
        \item Wat zegt de conferentie van Stockholm 1972 over bossen?
        \item Wat zijn de gevolgen van ontbossing? Geef dit lokaal en globaal.
        \item Wat zegt het Kyoto-protocol
        \item Defineer: Biodiversiteit
        \item Waar is de biodiversiteit het rijkst?
        \item Geef voorbeelden voor de bescherming van de biodiversiteit.
        \item Geef de belangrijkste cetificaat voor duurzaam beheer van bossen.
        \item Wat zijn voorbeelden van bosbeschadiging?
        \item Hoe zit het in Europa in verband met bossen?
        \item Wat is PEFC?
    \end{enumerate}

    \subsection{Biodiversiteit}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Welke bedreiging gaat uit van het feit dat de biodiversiteit van ons plantaardig voedsel zo klein is?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Waardoor wordt biodiversiteit bedreigd?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Leg het probleem van overbesmeting uit en licht de N-Cyclus toe.} (HOOFDVRAAG)
        \item Wat zegt CITES over de biodiversiteit?
        \item Hoe gaan we het verlies van de biodiversiteit tegengaan?
    \end{enumerate}

    \subsection{Zoet water}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Wat is veilig drinkwater?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Hoe is de toestand van onze rivieren?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Hoe kan je staven dat we onze vervuiling exporteren?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Welke problemen kunnen dammen veroorzaken?} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Hoe kan het waterverbruik beperkt worden?} (HOOFDVRAAG)
        \item Wat is de totale hoeveelheid water in de wereld? Hoeveel percent daarvan is zoet water? Hoeveel percent daarvan is bruikbaar zoet water?
        \item Wat is het probleem van water? Wat is de reden van dit probleem?
        \item Hoeveel percent van de bevolking heeft drinkbaar water? Wat zijn de gevolgen van tekort aan drinkbaar water?
        \item Hoeveel percent van de grootste rivieren zijn vervuild?
        \item Hoeveel percent van de bevolking is afhankelijk aan grondwater?
        \item Hoe zit het in Europa in verband met water?
    \end{enumerate}

    \subsection{Marine systemen}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{} (HOOFDVRAAG)
    \end{enumerate}

    \subsection{Lucht en atmosfeer}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{} (HOOFDVRAAG)
    \end{enumerate}

    \subsection{Stedelijke gebieden}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{} (HOOFDVRAAG)
    \end{enumerate}

    \subsection{Rampen}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{} (HOOFDVRAAG)
    \end{enumerate}

    \subsection{Kwetsbaarheid}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{} (HOOFDVRAAG)
    \end{enumerate}

    \subsection{Lessen voor de toekomst}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{} (HOOFDVRAAG)
    \end{enumerate}
    
\end{document}
