
\documentclass[12pt]{article}

\input{preamble.tex}

\begin{document}
    \maketitle

    \section{GOLVEN EN TRILLINGEN}
    \subsection{Inleidende begrippen en fundamentele concepten}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Definieer een “golf” en klasseer golven in die twee grote families met welke we in de cursus hebben gewerkt – bespreek de verschillen tussen beide.} (HOOFDVRAAG)
        \item Geef de soorten transport, leg deze ook uit.
        \item Waaraan is de snelheid van een golf onafhankelijk?
        \item Geef de Wiskundige beschrijvinging van een golf. Wat zijn de basisveronderstellingen van deze cursus?
    \end{enumerate}
    \subsection{Harmonische, lineaire, vlakke, scalaire golven}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Hoe definieer je een vlakke monochromatische golf? Schrijf de algemene uitdrukking van zulke golf.} (HOOFDVRAAG)
        \item Defineer: scalaire, vlakke, Harmonische en lineaire golven.
        \item Defineer: Fase, Fasesnelheid?
        \item Snelheid van een golf is opgelegd door?
    \end{enumerate}
    \subsection{De golfbetrekking of golfvergelijking}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Zoek de algemene oplossing van deze golfbetrekking en bespreek. } (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Ga na of de vlakke monochromatische golf voldoet aan de golfbetrekking} (HOOFDVRAAG)
        \item Defineer een blokfunctie.
        \item Hoe herken je een golffunctie? Zijn de volgende functies, golffuncties?: 
        $$f_1 = Ae^{-(2x^2+3t^2)}$$ 
        $$f_2 = Ae^{-(2x+3t)^2}$$ 
        $$f_3 = Ae^{-(2y-3t)^2}$$
        \item Waaraan is de vorm van een golf afhankelijk?
    \end{enumerate}
    \subsection{Staande golven}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Bestudeer staande golven en resonante golven.  Wat zijn harmonieken?} (HOOFDVRAAG)
        \item In wat resulteerd staande golven met randvoorwaarden? Geen een voorbeeld.
    \end{enumerate}
    \subsection{Zwevingen in de tijd en ruimte en interferentie}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Wat zijn zwevingen? Wat is de zwevingsfrequentie of “beat-frequency”?} (HOOFDVRAAG)
        \item Wat nemen wij waar als we een beat-frequency horen? Geef een toepassing.
        \item Bestudeer interferentie van golven.
    \end{enumerate}
    \subsection{De gespannen snaar}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Bepaal de voortplantingssnelheid van een transversale perturbatie van een gespannen snaar. Doe dit op twee manieren. Bepaal eveneens de energiedichtheid gedragen door een golf op deze snaar. Bespreek.} (HOOFDVRAAG)
        \item Geef de probleemstelling van de gespannen snaar?
        \item Hoe groter de herstellende kracht, hoe... ?
        \item Hoe groter de inertie van het milieu, hoe ... ?
        \item Wat is een bijzonder geval van de VMG? Bepaal de energiedichtheid? Aan wat is de energiedichtheid evenredig? Leg uit hoe men een energiedichtheid meet.
    \end{enumerate}
    \subsection{De sferische golf}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Wat zijn vlakke golven en wat zijn sferische golven? Vind de algemene uitdrukking van vlakke golven en van sferische golven. Bespreek.} (HOOFDVRAAG)
    \end{enumerate}
    \subsection{Geluid}
    \begin{enumerate}
        \item Wat is geluid? Wat is geluid in een gas of vloeistof? Wat is geluid in een vaste stof?
        \item Wat is de voortplantingssnelheid voor transversale mechanische golven?
        \item Wat is de voortplantingssnelheid voor geluid?
        \item Wat is de voortplantingssnelheid voor een ideaal gas?
        \item Defineer de wet van Boyle? Wanneer is dit van toepassing?
        \item Wat is de frequentie en intensiteit voor hoorbaar geluid?
        \item Hoe bereken je de intesiteit voor geluidsgolven?
        \item Defineer de decibelschaal. Hoeveel decibel ga je omhoog bij dubbele intensiteit van het geluid? Bewijs dit.
    \end{enumerate}
    \subsection{Het Doppler effect}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Bespreek het Doppler effect voor bewegende bron, bewegende waarnemer en bewegende bron en waarnemer. Geef toepassingen in de hedendaagse technologie en in de kosmologie: wat is het verschil tussen het “gewone” Doppler effect en het “relativistisch” Doppler effect.} (HOOFDVRAAG)
        \item \textbf{Wat is een schokgolf en wat stelt het Mach getal voor?}
        \item Wat gebreurt er met de frequentie in een bewegend milieu? Bewijs dit. Geef de logische nadenkwijze.
    \end{enumerate}
    
\end{document}
