\documentclass[12pt]{article}

\input{preamble.tex}

\begin{document}
    \maketitle

    \section{Hfst 2: Eindige verplaatsing v/h star lichaam}%
	\label{sec:Hfst_2:_Eindige_verplaatsing_v/h_star_lichaam}
    
	\begin{enumerate}
		\item Wat wordt er bedoeld met \emph{equipollente vectoren}?
		\item Definieer \emph{verplaatsingsamplitude}.
		\item Definieer \emph{Translatiefunctie} in symbolen.
		\item Geef 6 eigenschappen over de translatiefunctie.
		\item Definieer de \emph{rotatie}.
		\item Bespreek de parameters in een \emph{rotatie functie}.
		\item Bewijs dat een punt Q dat op de rotatie as ligt altijd op zichzelf zal worden afgebeeld.
		\item Geef 2 eigenschappen van de rotatie.
		\item Leg in symbolen de \emph{samenstelling van 2 roaties rond eenzelfde d} uit.
		\item Geef 3 eigenschappen van de rotatie rond 2 verschillende assen.
		\item Leg de rotatie uit bij 2 evenwijdige assen.
		\item Wat heb je bij een \emph{rotatie met evenwijdige assen} waar de 2 hoeken elkaars tegengestelde zijn. Bereken ook de \emph{amplitude}.
		\item Bewijs dat de rotatie van stelsels een \emph{isomorphisme} is.
		\item Bewijs dat \emph{product-rotatie} gelijk is aan het product van de \emph{rotatie-matrices}.
		\item Leidt de \emph{formule van Rodrigues} af.
		\item Zet de \emph{formule van Rodrigues} om naar zijn matrix vorm en toon de problemen aan (redenen waarom moeilijk).
		\item Definieer de 4 \emph{euler parameters} en geef hun formule.
		\item Zet de \emph{formule van Rodrigues} naar een vorm met \emph{euler parameters}.
		\item Herschrijf de \emph{formule van Rodrigues} met \emph{euler parameters} naar zijn matrix vorm en beschrijf waarom deze algemeen gunstiger is.
		\item (TOS) Toon aan hoe men uit de matrixvorm van de \emph{formule van Rodrigues} terug de euler parameters en daarmee de transformatie parameters ka nterughalen.
		\item Bespreek uit de vorige vraag het teken van $ e_0 $ en de gevolgen hiervan.
	\end{enumerate}
\end{document}
